［推薦］大英博物館藏品來港 文化博物館今日起展出

香港文化博物館明日（5月18日）至9月舉辦「百物看世界——大英博物館藏品展」，展出約260件合共101組展品，以時序策展，讓觀眾認識古今200萬年世界歷史。另有4件展品是首次在港展出，包括美索不達米亞烏爾城軍旗、著名日本藝術家葛飾北齋1831年創作的版畫《神奈川冲浪裏》。

大英博物館從其800萬件館藏中，選出100組有代表性的文物，組成一個「百物看世界」在世界各地巡迴展出，香港站的展覽明日起在香港文化博物館展出。香港站展覽中最古老的展品是來自120萬至140萬年前、在坦桑尼亞出土的手斧，象徵人類文明及進化的獵食工具階段，另有來自公元前800年埃及的木乃伊棺槨。

大英博物館展覽另一特色，是會邀請每個地區展覽方選出第101組能代表該地區、並影響世界的物品展出，今次香港文化博物館選出「光纖」作代表物，館方表示，光纖改變世界，促進互聯網發達，而光纖之父高錕與香港有很深淵源，因此選擇光纖作香港站展覽的代表展品。

正, 想同班廢中廢老支那人瘋狂開閃光燈

去到9月
揾日放假去啦
不建議假日去

神奈川沖浪裏

經常有美索不達米亞展覽，點解？

因為康文署永遠只借到啲冇人要嘅倉底貨

260件中有冇BNO護照

引渡條例引返大陸, fat fat

其實呢d算唔算賊贓

其他要一件件查
但神奈川沖浪肯定唔係
因爲石版畫可以狂印

之前去英國

見到大英博物館

5月，6月 有個日本動畫展覽

早幾個月英國個邊搞完個專題展，可能費事執直接借出

係，我都想睇

人類文明起源
都唔算冇人要掛

佢自己一定計過數
有風險嗰啲唔會借出去啦

應該好多人

支那人小學雞同廢老最中意咁講

條例好在未過
如果唔係成團人加展品直運強國
話你販運文物

博物館攞到藏品嘅方法有好多
有好多係佢哋收購返嚟或者人哋捐贈所得
仲有係資助考古活動時發掘所得

無可否認有啲文物嘅取得途徑唔係咁正當
其實唔止強國追討文物，希臘、埃及嗰啲都有追
但係歷史恩怨呢啲嘢唔係三言兩語可以講得清

於公營博物館嚟講
呢個更加多係政府與政府之間嘅關係
佢哋做嘅嘢只係守住呢啲文物
有風險嘅就唔好借出去

點解會喺沙田呢啲cheap 地方show 出嚟

正 得閒去睇

等睇件野俾癈老閃到甩皮甩骨